# YAGNI - вам это не понадобится 🎓

## Определение

-   YAGNI (You aren't gonna need it) — принцип проектирования ПО, при котором в качестве основной цели и/или ценности декларируется отказ от избыточной функциональности, — то есть отказ добавления функциональности, в которой нет непосредственной надобности.

Это значит, что то, что не задумано в системе, не должно появляться в коде. К примеру, достаточно часто доступ к БД осуществляется через абстракцию (например ORM), которая может иметь реализацию для разных драйверов – MySQL, PostgreSQL, Oracle. Если вы работаете над небольшим сайтом – какова вероятность того, что клиент сменит БД? Не забывайте, что концепт всегда пишется под бюджет.

## Схожесть с KISS

Принцип YAGNI похож на KISS – он старается делать вещи как можно проще. Но KISS старается искать простые решения, а YAGNI просто не делает никаких решений!
